有冇巴絲買/住過村屋連天台?

想買2/F + R/F 請教下依家好似可以用太陽能板封頂? 造價唔知幾多起跳呢?
傳聞話賣一年電畀中電有5萬蚊 5年回本25萬 真唔真呀?

其實村屋1/F好定2/F 連天台好?
有人話2/F 如果唔起天棚夏天如火爐 表示1/F 更好
搬屋又會唔會好L 貴?

搬屋通常會貴d，要計埋上樓梯錢，間間唔同價

漏水漏到仆*

住緊成棟 完全冇上過天台因為我覺得冇用
地下連花園方便好多

R/F起個罩會唔會好啲?

G/F 好似冇私隐

地下特別多蛇蟲鼠蟻
天台可bbq, 成條樓梯可放雜物

過一年半載偷雞再封埋另外囚個半?
天台啲防水得唔得? 成日好怕漏水 人都顛

一年最多BBQ 一兩次 唔係重點考慮

係天台天面四周漏水，因為差電板，只係一部分， 因為天台天面 落雨會四圍滲漏 仲有好多蛇蟲鼠蟻尤其是係抆啲蚊多到你阿媽都唔認得 唔好以為可以bbq 當你bbq完 啲地方會好污糟 通常會喺地下bbq 如果係2樓係 好 好多

一定漏水 工人手工差 點整都冇用 要重新整過會好貴 住過就知慘過死

村屋易買難賣
遠小小既村得小巴到
繁忙時間好難坐到
夜小小就無車迫住坐的士
住開市區會好唔慣
如果唔係新式一大批起果d村屋
空地泊車都要比錢班村民
太煩不了

真係咁差? 仲諗住有家的感覺

我睇個度業權清楚 同埋我唔渣車

就咁面頭整多浸? 起曬做過好貴喎

天台除左用黎曬衫外無用
同埋夏天開冷氣無頂隔熱果節，吹成晚都唔涼。電費會貴d

2/F有天台優勢,
但要包天台防水,
維修費長遠比較多,
樓價一般都高G~1/F好多,
年老行樓梯可能會比較痛苦.

G/F就有地下花園好,
年老出入唔洗上樓梯,
缺點就多蛇蟲鼠蟻,
爆水喉同屎渠就第一個奶野,
上面唔肯夾錢整都幾痛苦.

1/F通常都比較平,
但就無空間多出黎,
年老都要行一層樓梯,
會唔方便.

有預算後生=2/F
有預算鐘意種野/腳唔好=G/F
無錢=1/F

村開始轉做中央排污，好多好多

我道係住緊頂樓連天台
無漏水，以前住樓反而漏
只要你乾淨d,無乜以上提既問題
唯一要留意係夏天會曬到間屋好慶，黃昏上去灑下水會好d
地下個戶成日要放琉璜防蛇
同好多小動物入屋

純粹個人經驗

咁都係揀返2/F
自住按唔按倒7成?

天台起個太陽能冇咁熱掛

將會起～

好似話要向中電申請左先? 定係搵個判頭一條龍搞?

其實一樣會爆，
想像下，
最近你屋企個渠蓋爆屎水出黎

間間屋都唔同，
最緊要去問下。

有兩款
一款你自己買太陽能板自己maintenance
自己同中電deal
錢自己收晒
另一款當租個天台俾人幫你買板maintenance同中電deal
收錢食你一舊，但簽約時通常guarantee 你每年最少收幾多
個人偏向後者，唔識點main太陽能板

熄裝快搞，中電每條村有買電quota,收夠就唔再要

想裝快搞

成日打錯晒d字

好彩我住緊個條無咁多古怪野

如果你要種野又唔清理好d落葉，8號波/紅黑雨你就要預左上去筆水

講得好岩 我隻腳成日比啲蚊開自助餐 夜晚間房入蚊成晚唔洗訓

天台冇腳步聲
賺曬

滅蚊燈會唔會OK? 我見有巴打話一晚殺成鑼

住過連天台
熱係一個好大問題，
唔遮頂的話開左冷氣好似無開咁
但係多個天台好好用
BBQ浪衫擺洗衣機雜物玩搖控車養龜觀星

村屋上網係咪得50m?

住緊三層
太陽能/搭頂好多鬼野
平既十零萬搞掂但收你20萬
或者免費幫你搭收你電費都有

一年收5萬好多限制
依家難批左

利申以前做工程

你住邊度咁撚慘
我以前自己做工程完全冇漏水問題
間屋好多年冇整過？

我訓地可裝晒蚊網室內好少蚊入到
旁邊少樹做好清理都唔見蛇蟲鼠蟻

地點好重要

一係搭頂，想平拉網

拉左光纖既位有1gb

我就住緊二樓連天台，上面有 d 講到話漏水夏天好熱既問題我就好彩冇乜事幹，我層係新樓，睇樓時我地特意揀向暴雨期間去 check 下牆身天花有冇滲漏，而廳既冷氣就買部大匹數機就冇開極都唔夠凍既問題，正路連天台唔怕風險咁玻璃屋就點都會搞埋，一來多個空間二來多左層隔熱，而家整太陽能電板有高度豁免咁就緊加一舉兩得，天台同地下閒時 bbq 招乎下朋友真係無懈可擊。

而另外要注意就係間屋出面有冇路比車入，尤其大車，如果入唔到搬屋送貨就好撚煩，而路權方面如果屋外或附近 d 路有街燈燈柱咁就多數都係公家路。

而家好多村屋都有鋪光纖，我住緊𠴱度兩年前都有和記 1000m。

同埋關於蚊患問題，我屋既所有窗都有裝蚊網，試過搬入初期因兩隻狗要向天台大小便咁天台開長期開，𠴱段時間就每日屋內都會有幾隻蚊或烏蠅飛入，後期就長期關天台門咁情況就好好多，好老實上天台屋唔多唔少都會有蚊，尤其是黃昏時間。

bbq 真係好無敵。

DREAM HOUSE..
裝到咁要幾銀?

係囉, 5萬幾真係幾吸引 幾年回本

間玻璃屋大概幾萬左右，但間屋其實放錯位置。

而家村屋做到幾成按揭？

住2樓連天台夏天熱到仆街

其實真係唔算好熱。